一人一個升學歷程加感受

我講先
我細個入讀到左一間Band1小學
當時每日都十鳩幾樣功課 最多試過廿一樣
加上每日都要補習 學業壓力令我根本無心向學
所以每次考試都考一百四十幾名

最終入讀左Band2學校
自從升左上中學 每日都係得幾樣功課
我覺得輕輕鬆鬆 頭三年都掌握到學業
但上到高中就越來越hea
人根本天生有惰性 我都唔例外
做功課做project 都係copy and paste多
考試測驗望兩眼當溫左
阿媽辛辛苦苦賺錢俾我去燈塔補習
我坐足晒咁多堂就算數 無去溫筆記

到DSE個排 三月開始考 一月我都仲打緊機
人地早一年溫 我早一個月先開始溫
當然係溫唔切啦 出黎成績梗係唔理想
身邊朋友有啲入左大學 有啲出國讀書
而我就做左ive hd仔

其實有啲路就自己揀嘅
我都算係一個唔鍾意讀書既人
如果DSE個年 我逼自己每日溫書 溫十幾個鐘
可能我一早都不在人世
大部分人都會揀先苦後甜既路
而我㨂左條先甜後苦既路
成長路上我都唔會同人比較 所以我無乜自卑感
因為世界上沒有最勁 只有更勁嘅人
比較黎都無意思

小學有分banding㗎咩

大學生？

假band 1 > 新三大

香港咁現實嘅地方 你覺得唔會分等級咩？
如果無分等級 就唔會年年咁多怪獸家長叩門啦

入左大學 都好好

收生好似唔分，但教完六年出嚟嘅學生質素就睇到，好似係。

利申：現職教畜

band3中學→八大

當係分等級

成功嘅例子 應該出返本書 鼓勵後生仔

大6來左幾日

姐係點？

Band 2中學>樹大>quit u>8大>工作>辭職再讀第二個資格

認真有同學係band 3武館入hku, 最後仲first hon畢業

但當年會考佢一個人嘅分係多過佢全班同學加埋嘅分

認真問
quit u 之後點入返八大

用返你之前cert / combined cert以自修生身份報jupas

其實我覺得會考年代考高分嘅人超勁
無返咁上下 意志力根本捱唔到

大學生都贏左一半

其實認真溫有私補半年時間乜都夠入大學
利申 band 3 搵絲補

會考啫

高考先係真考驗，讀高考嗰陣先驚覺原來考會考30分係好容易嘅事。

咁啱我入U係新舊制交替年代，明顯見到AL入U嘅人成熟好多，DSE啲同學真係有啲青澀同自我，待人接物同處事都唔夠成熟。

Ive>retake>Tri take>城大

當初中六先黎溫書，出到黎6科19分，去左讀ive，過多一個月發覺唔啱讀，quit左去retake 之後溫足一年書由19升到25，點知英文2 果一刻真係人生最低潮，晚晚飲酒，最後我用左兩個月企返起身，英文成功3左，入左shitty

有時我都會諗，如果當初我冇選擇retake/tri take ，我今日會做緊咩？

做廢青

Band1中學->Asso cGPA>3.7->埋大

人中之龍
呢D人真係仲勁過拎10A
冇資源+極差讀書風氣+廢老師都仲可以堅持到
超強意志力同心理質素

私補真係貴

我無勇氣retake

升學都唔算轉折 好似想有感而發

小學 正常小學
中學 中中挺挺 排名唔勁唔廢
DSE 中間分 入左polyuhd
讀左一年nonju上返poly
成世中間超人

DSE學生真係無以前AL學生心理素質咁好
近排咁多學生自殺案就知

地區出名既幼稚園 > 地區出名既小學 > 傳統名校中學 > 會考後拔尖 > 放棄拔尖考 AL > 三大神科

自己唔後悔就得啦 中間又如何 起碼行到自己想行嘅路

痴線佬

有一個位後悔就係做咩nonju唔報多幾間

乜poly好差咩

拔尖唔一定 10A 既
我好彩在當年老母係未有「起跑線」時己經谷我。

學習既野 天外有天
你覺得自己唔錯，人地有天份真係冇得比

你個名

其實唔差 但比連登講得多都開始覺得差

人望高處嘛
btw 加油 我諗讀 ive日子唔易過

懶理啦

小學雞連登仔成日泄憤 講啲嘢完全唔客觀 唔駛信晒

讀ive我又唔覺得難過 雖然無八大好

出名小學>Band1名校>
中五final比學校pre 有27分>
中六覺得自己之後9考都有25-26分 加上自己想入engine>
中六mock學校pre 24 自己仲屌9學校今次pre得唔緊手 >
考完24分 但7左中文>
retake1年>三大

身邊同學仔頹唔頹 佢地咩aim讀返大學多？

中六鳩鳩下畢左業 FR都讀唔到出黎做左野一年
之後報返FD又入到 讀完諗住上HD啦 點知差一分
走左去讀保健員做左陣醫院 又覺得FD太廢
去報左個2年HD讀 依加又出返黎做野

讀書型學生

身邊同學仔頹唔頹 佢地咩aim讀返大學多？[/quote]
我有個同學18分走黎讀ive 佢話寧願揀實用科 都唔想揀水泡科 佢目標當然入返大學 佢之前係Band1學生
我宜家都係靠佢carry我

加油呀 巴打

普通小學前30-50名>>屋企有問題,冇心機讀>>band3中學>>1科5** 2科5* 3科5>>但英文3左,入唔到三大自己想入個科(best5過左三大個科upper quartile )而且窮到冇錢retake>>best5 29讀 非三大best5 22嘅科

你係咪DSE前 溫十幾個鐘個啲人黎？

英小-》band2中學-》asshole-》新三大-》MA
我覺得自己幾有書緣

社會需要你呢啲讀書人

巴打好勁
你當時可以選擇做私補賺錢retake
反正只差英文

Retake-八大-想quit

點解呀

講完 最後出路如何？

屋邨小學--band1中學--asso--top up--MA
讀書好hea on9到連8大都入唔到勸大家努力d

識一個係 但格衰

私立小學>外國>oxford

我相信係度嘅兄弟 個個都考完公開試

我？ 啱啱今屆DSE 讀緊ive

又一個痴線佬

有時係到諗點解人地英文咁好

同路人

Singapore 6.5應該基本下話

馬拉中校未必

垃圾中學日日打幾個鐘頭機照入三大
考試唔係你勤力就高分，係考方法、技巧同操練

band 1小學名校-> 初中band 2 中至尾->
高中私校-> 2015dse-> retake dse-> 今年asso year -> hku yr 3 (希望今年圓夢 )

感受 完哂sem 我一定會慢慢打.
有機會就放上黎

中上lv小學
↓
中下lv中學
↓
掉鳩咗個台灣私立u offer
↓
DSE每科考前1星期先溫
↓
日本Language School
↓
日本私立大學(now

呢個真

圍爐post

識幾個讀華中嘅英文都唔差
非華中嘅好多TOEFL都110up

band1尾廢班－＞retake－＞asshole－＞一大

Band 2尾中學 dse12分>ive hd>ouhk bba>依架有份學到野既工 同考緊牌

是咪財務策劃師

Band3>dse21分>為夢想棄jupas offer>hkcc hd社工>想搏大學(目標)

傳統band1小學排名岩岩好升原校傳統band1中學
中學年年尾10幾名但岩岩好升到班
中六先開始認真讀書DSE 2條5 20分 肥左中文
好彩有父幹出國去top tier大學讀垃圾科
今年畢業入左間都幾大既公司做
真係好感恩由出世到宜家都咁好彩

由第一次考dse入唔到大學 去到依加拎拎埋埋既獎學金有幾十萬
感受係覺得中學教育好垃圾

band 3小學 -> band 2 中學 -> 埋土三寶
由細到大都係讀雞校 由細到大校內成績都幾好
無論升小升中升大學都應該可以入到啲更好嘅學校
不過我諗就係我同名校/精英班嗰啲真係冇乜緣分
雞校出身我自豪

band 2 -retake -ive - ust

Band 1 小學
Band 1 中學
Dse 20 分
Retake 21 分
Hkcc 一年上岸
CityU

依家Tritake 中 目標唸住poly/cuhk

其實香港讀書真係on9

讀黎都唔知為咩

讀書勁 但係人生只剩低讀書 咁嘅人生好可悲

中學玩下女 大學住下hall 屌下女 仲實際

小學成績幾好，但揀左入band two中學，dse hea考入asso, 最後升poly

公屋仔，由細到大只有數學同雜科成績好，平凡小學，升band 1 尾中學，初中日日打波打機同玩，淨係數學考得好，中四諗通左要脫貧努力，老師pre 22535最後拎44747（math core m1 econ bafs 5**)，入3大商科，最後都係做緊big4 advisory 狗，唉

band1
repeat form 5
i大
ou
學歷既野出黎做野之前wfc

垃圾小學>band1地區名校>hku神科

中學果陣改變好大
從唔讀書既mk變學霸
名校既價值唔係師資教法有咩唔同，而係氣氛

街坊小學
band 5 中學
美國 cc
美國 某 ivy league 大學畢業

而家喺香港做咁某銀行 IT 狗

agger

利申第一屆DSE雞
無論ive、大學定出嚟做野都啱啱好要同AL人比較

小學嗰陣好勁>入左band1英中變垃圾>dse炒左入asso屈臭班mk仔>入到u變垃圾

調返轉諗啦

當有個咁標青既學生
你估學校唔會集中資源谷條友入HKU？

利申識人讀band 3學校，全校資源谷晒入去，最後入HKU精算

邊間ivy? 紐約果間？

官立小學 >官立中學(地區名校) > dse 2012 >space asso 新聞(讀哂兩年畢業) > 珠海新聞系(由year1 讀起)

其實我由中學一心想做記者,雖然讀咗6年新聞，到yr2,3 小中同陸續畢業工作，都會問自己點解讀書嘅路咁長，會有lost 嘅時候， 依家yr4 都有做相關pt , 所以幾開心可以達到自己理想. 而且太空令我知道組眉

抄名

Band3尾>三大
今年計埋我嗰級個retaker得兩個入到八大。
利申：新界公屋仔

出唔哂

官立小學 >官立中學(地區名校) > dse 2012 >space asso 新聞(讀哂兩年畢業) > 珠海新聞系(由year1 讀起)

其實我由中學一心想做記者,雖然讀咗6年新聞，到yr2,3 小中同陸續畢業工作，都會問自己點解讀書嘅路咁長，會有lost 嘅時候， 依家yr4 都有做相關pt , 所以幾開心可以達到自己理想. 而且太空令我知道組眉人生百態，好心又有，放暗箭又有，唯有做好自己。同埋，鼓勵大家最緊要知道自己目標，讀書唔只為錢為工作，對人格同學問亦有增長。所以無謂將自己同人比較，開心做自己便可

某高登/連登user

band1名校->cu medic
中三都考得麻麻地，應該係入ust business嘅ranking
中五開始爆seed，之後上到全級頭幾最後得咗

如果有dse雞喺度
你一定要加油！你信你會成功嘅，你就會得 捱埋佢 dse好快過

普通地區小學->普通地區中學>劍橋

補充: 小學都係名校，但考得好一般，好marginal先入到嗰問中學

叻小學 但係無溫過任何書
入左Band3中學 中一至中五玩
中六半認真溫書
入左新三大
成個人生都好似玩緊咁

普通小學 --> Band 1 頭中學 --> HKU
全班第一同尾二都拎過

幼稚園九龍塘名校
小學屋村19學校
中學band2頭中中
U薄扶林

一次習都未補過 -6入U

本身數底好 理科一睇就明 入左 band2垃圾學𣐀 初中完全hea9 好記得中五個年先識consider點解 最後個年狅操英文 睇左勁多lv3既文 最後兩個月一日作兩篇長文 不停重睇自己錯既grammer 個時係一路喊一路溫 最後3咗 依家入到u 不過好多字唔識 上堂完全唔無d字點解 成日覺得自己唔應該讀u

公屋出身

小學讀普通屋邨學校
6年都係係最差個兩班遊走

升中試無咩點理，亂咁考。
最後去左band 3中學
中學咩人都有，黑社會，食煙，打交，接放學，吸毒咩都有
不過自己好彩，分左入band 3中學既精英班，無學壞。
中學成續頭幾年都keep 到全部合格
中3成績開始差，去到中5，由全級10幾去到70幾
最後中6成個人醒左，用一年時間追曬所有科

最後全校最高分畢業，校長，啲咩主任跌曬眼鏡，佢地個啲推薦信比曬個班校內成績好既學生，但個班學生一個都考唔到。

大學入A1，非三大

上年畢業已經搵緊廿幾k

人地睇死你唔緊要，自己默默努力就會有成果

唔咩應該 讀到U靠你自己努力 證明你係有能力

屋村小學> 屋村中學(band 2 頭)>港大神科
諗返高中爆seed 個幾年都辛苦

你所謂既鳩hea係指？lol

我好認同你最後個句呀 巴打

正常小學》BAND2中學，最後hd都讀唔到，DSE一完即刻出黎做野

希望DSE 雞會睇到 支持到佢地啦

巴打做緊咩

band3中中 > 私校中六七 > asso > 非三大ugc > 外國master

垃圾小學
band 1 英中
dse中文衰2左
asso 3.7
ou一年 gpa 3.4
ust仲讀緊

及時行樂

Band1中間 中學 》 Asso 》 HD

singapore at least 7.0
google search 下

努力呀 巴打

入左成日比人笑個間
仲要冇興趣讀

幼稚園，我記得都幾勁，成日背d好難既生字，所以次次都零分，父母粗人教唔到
Band 3小學中學，自由搏擊，無人理無人管，日日放學就踢波，有比人踢過入會，因太細膽加細粒，唔敢入，好彩無學壞到
到中五ce 溫左一個月都有10分，算有d小聰明，但中文肥左，英文反而pass，咁報唔到i大，就求其搵左間雞u 但佐敦d office 返學(其實係比人呃錢多)，讀左3,4 年就拎左張唔知認唔認受既cert
到宜家做左幾年野，張cert 都呃得下人，正常u grad 既工都見到，叫係餓唔死

公屋出身
小學普通屋村小學 有啲小聰明 全級約第十名
初中入左間英中 好多時睇唔明英文 啲成績差左 全級中游位置
直至中五好想脫貧 發奮讀書 晚晚落自修室
最尾會考廿幾分
轉左第二間中學到讀 高考keep住成績幾好
順利入三大
出黎做一年野再讀返一年書
而家做教畜

讀自己無興趣既科 好似唔知自己做緊咩咁
我係你就搵返自己興趣

band 3 中學 > retake > 三大文科
唔係咩先苦後甜
係全撚部都係苦
中學大學都係毒撚一條

培育下一代

Hi巴打

又見面了

唔好玩啦 新加坡英文係first language黎
大多數香港人英文只係second language 根本冇得比

事實上新加坡根本冇乜人會去考ielts
新加坡人去外國升學多數唔需要交英語能力證明

巴打 你自己都認為自己毒撚
咁你好難脫毒喎

要 去UK都要

三大文科咪即係中大
hku ba會直接話自己hku ba

巴打 你讀咩科？

Band 1 中學 > Asso > 澳洲某八大之一

其實我過到來第一日就收到city u offer

普通小學>小學讀到小三小四成日都唔太想翻學 但都叫畢到業>Band3中學 中四五六 仲識為DSE溫書 但成日溫到冇心機>DSE 肥左數學>IVE HD 就黎畢業
讀左咁耐書 會覺得自己啱翻工多啲 畢業之後就打算翻工 但你問我會唔會想讀翻個degree 我當然想 但都傾向Part time degree多

屋村小學->地區名校->八大
應該最多人同我一樣掛
平平無奇咁 又唔係名校撚 又無得去外國

小學b 班，band one 尾 中學， 中學頭三年都唔係精英班，級名次一百後，中三簡科爆seed phy chem bio 全級廿名內。 我由細到大都無乜好勝心，我會考定左個好智障ge 目標 (3條B 夠分原校升中六中七就算）最後就得果19分。

Alevel 就更加hea 求中游，然後成班10個人入u 我果陣班排11定12 入唔到。

考炒完alevel 之後，成日人都變得勁好勝，之後asso 一年升hku, 但始終後生果幾年太hea 有d 野真係好難追，尤其係英文，同數學。。。 e 加惡補緊英文。

Band 1 英中
會考2字頭冇書讀
入左間band 3中中讀al
三大畢業
做緊政府officer位

入左hku英文都唔差得去邊啦？

普通小學-> band 1尾中學->band 2中學-> band3中學->新三大

諗返都好好彩

有d野
夾硬黎
係唔work架

成功人士

我同你既目標差唔多

大家一齊加油

巴打 咩科？

Tourism and MICE

幼稚園到小學： 自己唔聰明 屋企人唔識教 每次無論考咩都係迫我背哂本書 （包括數學背題目） 搞到好驚讀書 成績貼地
中學： Band3 鳩hea, 好彩地原校上中六，搵到自己興趣開始讀書，最後成績考得幾好（有2A) 但Jupas無放過三大 》 入左八大
出到來打份牛工咁樣

repeat 一年，臨考DSE幾日通頂溫入返大學，唔知repeat嚟做乜鳩

新加坡人d英文難聽過大陸佬
其他人難聽但至少語速正常
佢地又要講得快
中間又混合馬拉印度口音再加自己本地囗音
又成日將兩個字合埋一個字咁講

但佢地reading writing堅勁

band3中學->b5 22分->ive hd+retake dse-> yr1 cgpa低過1被quit+retake完英文得2->part time hd->cgpa3.96入返hku

yep

屌，同我一模一樣

Band1 英中但成績墊底
CE得12分 搵到間 band3學校讀AL
AL得中英文合格 入asso
以為入到去都係陪跑 點知成績又唔錯 入左非三大UGC 2nd up 畢業

最近成功洗底考到政府officer位

band1尾村校-->poly
dse果陣一日溫十個鐘

垃圾小學->地區band1名校->一年一大->G5(now
嚟到UK先發覺自己英文廢到一個點 自問係香港英文一路都係中上 過到嚟成個語障咁 嚟咗一個禮拜已經好想返香港 homesick

調轉黎講，就係入左去先覺得要惡補。

Band 1 -->一大

屋村學校->做左爛仔成個高中無上堂->dse 12分(無考選修)-> asso(一個Sem) ->打工4年->荷蘭foundation
而家23先yr1
公屋仔 16歲之後除左食屋企晚飯同住無用過屋企錢

小學地區幾好既學校
當時成日靠小聰明唔溫書
最後因為中文差而入唔到英中
中學band2頭 中中
但唔知點解F1已經好好勝成日想攞第一
F2開始 keep住全級頭三
dse成績幾好 大學就入hku
當年中學預計我23 24分 但最後dse個分其實高過23 24好多
當初信學校搞到個Jupas排錯曬

入到U見好多傳統名校既人，無論眼界定經歷都同自己好唔同 起碼人地中學有好多課外活動玩唔似玩以前個間乜cultural都冇
以前中學真係好閪 校長校政高層全部都垃撚圾 資源永遠錯配 入面仲要好撚多教畜死都唔走
但都要多謝入面僅餘有教學熱誠既老師
成日都會諗如果小學個陣努力d入翻間好少少既中學今日就唔會係剩係識讀書咩都唔識玩既人
所以入咗U之後都盡情玩試多咗好多嘢

當年best 5 33分 本身預21 22去英國

nope
易入難出
真係讀撚到癲

樓主 你係咪抄我架？

普通小學
普通中學兼留班
CE12分轉band 2 中學
AL升asso之後升degree
Degree之後做兩年野讀HKU Master
拎專業資格
由頭到尾都唔鍾意讀書
唔係為左搵食同屋企人期望
我AL之後就想做野

山旮旯band2尾3頭一條龍小學+中學
由細到初中都勁憎讀冇興趣嘅科
之後發力讀書 最後hku

垃圾小學 (grad完殺埋校)-> band 3中中 成間野得個位數字既人入u -> 三大神科

父母好重要 如果一開始俾dbs qc個d我讀成件事輕鬆幾多
中學犧牲左好多relationship同時間
到到大學都要係某d地方例如個人修養 英文 見識追翻 先可以融入到個圈子

小學+中學+HD
Hea咗14年
Hd嗰科完全冇興趣 但係又俾我pass晒
依家畢咗業 條路都唔知點行

同樓主一樣，今年ive仔year2，應該升得返ugc，最緊要唔好放棄自己，咁就冇人睇小得你

利申，我dse成績差樓主好多

垃圾官小＞band 1英中＞ust >hku master>做野
由細到大無人理無錢補習 只係每次去到新環境都唔服輸想超越其他人 如果細個見識多d早熟d應該可以早d做人生規劃

你就係poly anf個位ching?

Band 1 小學
Band 1 中學
DSE死撚左選擇留學
去左日本發奮讀書
入左東京top大學
O2 條女係日本妹
性格好純
好幸福

梗係要搵返自己興趣先啦

原來師兄黎 知道了

好撚幸福

普通小學->band2中中->best5 26分炒英文->polyhd->雙修中
入左中中係我人生第一個錯誤

好葡萄巴打

Band2中學
細個無心向學 大個先知後悔
DSE result 中英都U
宜家讀緊asso Cgpa 2.9
希望報non-jupus 入得返U

入左polyhd應該係第二個錯誤
PolyHD悔終生
HKCC更稱心
走後門必入HKCC

走後門

中英都U
仲要得2.9
ou都唔收啦

我好努力㗎喇已經
日日溫書溫書咁濟
底比人地差真係要付岀多10倍努力

我明呀
我英文2左
都已經要花好多時間去translate notes
你u左都有2.9其實都幾勁

asshole唔係話要中英文2架咩

可能fd升上去

fd好似都要1?

band1小學->band1中學->三大
平凡人

Ce3 分-->repeat 12-->al d/e--> hd--> 八大--> top 100 u m.phil.
ce 沉重打擊後開始發力，直到現在。

小學可以直升band1 英中
但揀左中中之後讀ive
有時會諗點解唔揀英中 但個人懶 仲有唔想勉強自己咁辛苦去溫書
所以個結果係咁 而家繼續懶緊

Yi Jin Dog

有冇人長過我
屋邨幼稚園 I > 屋心邨幼稚園 II > 區內名校小學（記過無數大過小過） > 垃圾中中 (嫌學生成績差逼人唔好考公開試果種) > FD > Quit FD(被欺凌) > FD > IVE > Quite IVE(爭唔到位入錯科）> IVE (叫老闆比推薦信先入得返IVE) > 八大

感受就係覺得讀U其實係有錢人既玩意 窮人唔係唔讀得
只係資源少 同埋唔擔保成長環境係穩定

地區接近最廢小學全級只有2班共60人
全級第四

入讀地區band1頭，全級排中下
中二開始放學日日去網吧唔溫書，去到中六未停，考緊Dse個排都仲去緊。

高中成績18,19分到，中六mock 22分，Dse 23分，中文鳩考攞5*，通識鳩吹又有5，其他全部4。

入讀Shitty econ，覺得Shitty太shit，
retake經數兩科，4上5，最後25分入hku enf。

到依家入了hku仍每日去網吧，風雨不改。

垃圾小學升 band1英中
再升HD
依家算係大學讀緊搵食科

Band 3小學(因為果時搬左屋放棄原本係觀塘既band1小學offer)
>so called band1英中>year 1 quite poly >hea 1年去玩>retake+ re-jupas HKU

25分都city

差唔多，不過我係retake上

直入港大，無乜感受

我有個fd又係25分2左兩年英文
佢陪我讀polyhd同雙修

中學讀band 1傳統英中 功課多到pk 壓力大 無心向學 為讀書而讀書 而且成績從來唔係好個隻 香港成績唔好 身邊既人會有好多說話 聽過好多冷言冷語

但中三屋企人送我去澳洲讀書 之後屋企人移埋民過黎
我先知乜撚嘢叫自由
無乜功課 鍾意做咩就做咩 就算唔打算考大學 同學都唔會睇你唔起
係呢邊讀high school 壓力完全係0 唔洗補習 唔洗做一大堆練習個種感覺完全係開心到暈
咁樣我自然肯讀書

我high school第一年就已經變咗全級第5
之後公開試考到96分 入咗Monash
如果我係hk讀書 我一定入唔到大學
呢邊就你考唔到入大學/單純唔想讀大學 都唔會有人講你啲咩 自由度好大 你真係可以唔洗理人地點睇
做你自己想做既嘢

而家係melbourne u 讀緊second bachelor
由一個無興趣讀書既人 變咗名牌大學生
我有諗過如果我係hk 我可能仲係到鳩緊 讀書唔成 做啲19工 hea住咁過

最後，hk讀書氣氛真係好變態 ！！！
成個求學生涯就係不斷補習做練習 學一大堆課外活動 成個星期既時間表排到密密麻麻 做功課做到10點幾11點 無自己私人時間 真心覺得難頂

自己覺得有比心機考好dse就心足了
出到黎實習已經覺得你同成班人打好關係
仲有用過你攞多幾分
可惜自己毒撚性格
唉

有幾多人入左cu/ust想升返上hku?

小學Band 2 中, 成績中下遊, 玩only
中學Band 2 中,
F1-F2 中上遊, 玩only
F3 全級頭10, 教既野開始有趣
F4-F6 拎咗7,8 次科第一
最後 DSE 幾科5**,5* 入UST

感受:
細個啲好勁既friend 無一個夠我高分, 小學同初中根本唔會幫到DSE(英文除外), 好好玩好過

最後, 不論起點幾低, 只要努力總有機會成功

得你一個係咁諗

ust engine
好葡萄呀

我唔係engine 呀

認錯人
咁巴打讀緊咩

屋村小學-> 屋村band 3武館中學 -> 走後門asso 讀左一年, 成績唔係咁好 ,而家defer 左一年 ,出左黎做野 ,唔知返唔返去讀埋好

最後嗰句真理黎
巴打勵害

E&F

Band1 小學
Band1 中學
一直都起so-called精英班
但係中學hea讀得嗰22分 是但揀咗科poly嚟讀 點知係乞食嘅 宜家好後悔

做past paper就知ce拎高分好易 問題都直接簡單
但A level真心難 dse就中間

band3中中->Hku

band1 小學
band2 中學
DSE 無溫過個陣打算去日本讀書，結果無去
係香港臨急臨忙報FD 中專課程，
讀完就半工讀 一邊番工一邊兼職讀HD
HD 畢業後繼續半工讀top up degree
做工程，無悔一生
雖然條路比好多當年同一級既同學難行好多
左至少搵得多，生活無憂。

到依家更加確信努力讀書其實唔係必要，
入乞食科不如唔好讀，除非為左溝女，為左u life, 屋企好有錢

小學濕鳩垃圾
全級二百個人都唔知有冇廿個入band1
咁好彩有畀我入到間band1尾村校
初中日日Hea,放學之後去網吧 功課老奉欠交 長遠徘徊係留級邊緣
去到中四,五 叫做好少少 但都係混混噩噩無所事事
升上中六先知死 但已經太遲
拎得19分 jupas no offer
之後地獄式retake 好負碌咁入咗一大

Band 1中學，學校一向排尾果堆，又唔返學，考dse前一個月先開始溫因爲覺得絕望，都入唔到大學架啦，點知爆冷廿幾分，個個都跌哂眼鏡，父母都估我唔到所以好開心，但我其實仲未搵到自己目標所以無野值得開心

對我黎講
ust>cu>hku

純主觀感受

Band 3小學 > Band 3中學 > IVE > 新三大

普通小學 升中果年殺埋校
之後入band 3 中學
一直hea讀
直至中五開始溫dse
入左三大但追英文追到隻狗咁

自修生 -> Ive -> HKU

中上小學 讀到pat屎咁
垃圾中學 日日上堂一齊玩
Dse18分 reject樹仁offer讀asshole
Gpa3.8入返poly
冇後悔當年中學冇讀書 因為玩得好開心

我個人覺得cu>ust>hku
對hku真係好反感

唔好打飛機啦你
過多廿年 你會笑繄而家既自己係幾咁on9

巴打同你好似WOR

我小學OK
入左屋村BAND2頭,BAND1尾
DSE冇咩溫過岩岩好合格講IVE HD
HD畢業做左年幾野入埋政府做野兼讀緊TOP UP DEGREE
我其實可以出國/FULL TIME 讀
不過唔想哂錢同埋唔想20中先出黎做野好似太遲咁
依加都係HEA讀是但拎到張CERT就算

咩科

中學啲嘢考得好deep，識晒concept都可以唔高分

通常入左u好癲嘅人都係中學好辛苦先考到入去，每個人專長唔同，唔好擺喺心上

想讀咩科

小學頭30名>band 1中學包尾10名>dse考太差無書讀>retake升1分>city asso 3.4>city degree

後悔緊點解中學6年唔比心機讀書 6年泥都唔知自己做過啲咩 搞到兜咁多圈先上到u

，我都想去外國讀書

普通AL人好勁咩

CLS

全部都勁過我

like me

好可惜
如果係讀理科依個分夠入三寶測量

文科都咁慘，咁我工程毒撚咪玩完

cu文科勁過ku

係咪應該調返轉

神

我而家無玩，毒就會唔想玩

Band 3中學

第一年DSE (嗰時學校on9迫住讀3x + 數延，最後只係中英得2嘅垃圾）

Space HD (3.3x CGPA)

出黎打工，然後part time top up degree （first hons）

加油呀

我同你都係公屋出身
雖然公開試制度唔同
但我都靠自己讀書讀到搵好正脫貧

中學個陣，老豆老母離婚，拎左幾年綜援，老豆仲係我中6個陣死埋

移家捱完都叫一條好漢

band2 英中-> HD-> 8大

感受就係短時間係同唔到D人熟

dse考完入左去水泡科讀，後來唔岩讀，quit左去讀asso，讀asso期間defer過，遲下唔想照升而家呢科想讀第二科，讀第二科就要由yr1讀起，一共係遲過同年既中學四年畢業

Band 1 小學
直資中學
Retake DSE 4分
外國野雞 Y1 (商)
外國一線 Y2-4 (com law)
現職 boutique IBD analyst (勿相認)
己報penn MBA , 唔收就唯有轉行

小學band 幾真係唔重要
比你讀最差個間小學
只要你係間小學嘅頭三分一都有得揀band1中學
除非你係咩特別小學有得直升一啲勁中學

算係名牌嘅小學全級頭十
之後自己interview柒 淨係入到第五志願 喊到仆街
好彩有校長幫手 叩門成功 但係自己揀左鍾意嗰間中學放棄左皇仁 雖然都係band1
上到中學就尻流流咁過左六年 成績一般預左做hd仔
dse其他科都一般 但係中文Lv1 搞撚到要讀foundation 到宜家仲做緊太空人

如果我話我
中學個陣老豆有病無工開要拎綜援
老豆同老母鬧離婚
中6 DSE 個年老豆病死埋

你仲似唔似我 ？
希望唔好有咁多人好似我以前咁捱得咁辛苦

me，但真係爭太遠，同埋ku ba真係唔勁

Band2 中學 dse14分 -> IVE hd -> UST

HKU CU 既PG都幾難贏UST

係間垃圾小學玩到升垃圾band2 中中，之後1個半月温DSE，已經知自己成績唔會好好。但係太想讀art
,所以狂做pf交去city scm bu art poly design ，結果入左city scm 同bu art既shortlisted 。最終因16分，冇全科合格入唔到ugc，而入到city asso 我好好好希望入city scm同bu art

小學band 1，但年年都係入最差個班
中學band 2，初中hea讀，高中先開始追返
高中俾某部份人杯我，覺得我上堂咁主動咁努力係扮出黎，為左討好老師 （但我純粹真係想學野想追返進度）
中六dse點努力都係唔夠分入U，做左asso仔
讀Asso比中學更努力，成功入返UGC
今年grad

dse蠱惑過al，AL得個難字，識做就full，dse識做都好難full mark

巴打意志力好強

屋企樓下幼稚園->地區有名小學->傳統名校中學->shitty

巴打咩科 我ive year1

巴打 咁勁 ive 咩科 入番hku

小學考第1 最起碼入地區名校 但係比班主任針對 話我係band3仔 但係考第2既係band one wor 細路又唔識野 最後信左佢一半 冇填佢比既band3中學 入band 2既 雖然成個中學生涯都唔差 但係因為個仆街教畜我先冇名校讀

屋邨小學 屋邨中學 Hku law grad

心路歷程係 由細到大都無話特別甜特別苦 冇讀到癲又冇玩到癲 好庸懶地走到pcll 對讀書生涯冇乜深刻回憶

city interview既時候我懶冇去到
令我派唔到入當初擺a1既 city某科 派左去同u既另一科

然後7月某日係高登見到個post
決定自修一科 + retake
最後入左三大

如果唔係呢兩件事加埋
我而家應該讀緊city
或者係讀緊當初派去既city濕鳩科 然後hea過4年

真係完全體會到咩叫塞翁失馬焉知非福

地區小學-->地區英中
hea左6年考完mock開始溫dse好彩底唔太差碌左入三大bba

Band 5 > DSE 十五分 > Retake > Asso > HKU BU OFFER > 最後尾為追夢揀左BU，而家仲畀人笑緊，心理極之唔平衡。

Band3中學-入咗asso gpa唔夠升u 讀完一年quit 咗-asso 重讀-三大

沙田住幼稚園到master都係沙田讀
普通小學 --》Band 1中學 --》中文大學 --》中文大學
小學3年班到Master
細個好鍾意同人鬥高分
禮拜一至日由朝到晚都係温書
Jupas放榜入大學
反而好似中小學放榜咁無咩感覺
可能讀書係最易嘅野
一日十幾個鐘對實書都無問題
待人接物反而先難
社交識朋友可能1個鐘都嫌多

有hku唔揀揀BU
傻西瓜

band1地區出名小學>原本有band1中學肯收>為左個唔熟既男仔跨區呃老母呃班主任>填佢個間做甲一所以入左佢間band2尾3頭中學>f1唔差 下學期跌左出精英班>f2就後悔開始9讀hea>間廢校無讀書環境風氣 老師一係唔教一係吹水多過教> 考試唔會溫書7X-8X/120 上堂又無心聽書 專注力不足好易心散發夢>下年2018dse 但學校pre得9分

Ba三年轉四個老師 乜都跟到甩撚晒
間學校又鳩 有新老師黎一日就走
我唔想dse考到咁 但我真係無目標無動力
成日拖得就拖又中意發夢 唔多唔少都關身邊啲人事
小學唔好咁on9就唔會咁

無，個科BU獨有，同開左好多年。諗諗下HKU 文學院出到黎都係咁，咪揀下自己夢想。

小學普通學校
年年考全班10名內
返下午校
每日9-11去d on9補習社坐
$1000個月 我成9日朝早去左買coco去公園坐
因為果時既我覺得小學既野好撚簡單
純粹老母唔想我朝早無野做要困住我
諗番起都覺得仆街 哂左佢地錢

之後升番原校band1尾英中
由中一開始 沉迷打機 一年差過一年
中三除左中英數 其他文理科都肥哂
留級左一年
去到中五會考都唔努力 剩係考之前一兩日溫下
完全唔做past paper
結果得11分 升唔到中六 又無準備報ive
On99咁過左一年再報ive

之後讀ive HD 3年
讀engine 慢慢搵番讀書既樂趣
我果科d人又唔勁 輕鬆做左全班第一
年年拎幾千獎學金

報non ju 8大
幾間都無interview
除左ust 有
之後等到7月先收到conditional offer
順利讀到大學 2nd low grad

Band2尾-》三大
最困擾都係要用英文上堂

allumni 求介紹intern

小學精英班》中學Band 1》中三操行差踢出校》Band 5 中4-5》做一年野》毅進》Pre-Asso》Asso》Degree》Now....

band 1尾中學→DSE 20(2咗中文)→hkcc business asso→retake 中文→有3→quit asso入咗科大asso分數三大名氣嘅qsa
有陣時好後悔中學點解咁hea
咩都唔做唔溫 淨係用嚟食同瞓
入咗asso仲係攞住dse個分打飛機
hea讀然後gpa得3.55
入返科大決心要好好珍惜個學位
尤其讀過asso就更加覺得有個degree真係要好好努力
但係唔知自己堅唔堅持到
仲要對住自己唔太鍾意嘅數學
希望可以克服到同埋令到數學成為我嘅興趣啦

師兄 邊科engine

普通小學
想升band1英中但成績唔夠入左band2半英中
大部分身邊中學同學都無心向學、英文差
初中掛住同fd打機日日放學去網吧打信長/LOL/cso
玩到中二留一年班 浪費左寶貴一年時間
中四到六開始知道唔可以一世係咁落去，轉而讀下書
最後到中六去補習始知道其他英中人比我英文實在好太多
最後出黎17分 best5 19 中文2左
入左asso因為唔想再掂DSE
讀Asso期間retake返中文拎full cert再考埋IELTS
今年入返CU圓左屋企人同自己咁耐以黎既目標

呢度好多人狙擊asso仔， 但其實揀岩科、做好資料搜集、有決心有目標揀asso呢條路入返U真係好多機會

垃圾小學 > 傳統名校 > 新三大

小學 - La Salle
中學 - La Salle
大學
BE, 去左Berkeley讀
MSc 去左UST
MBA 揀左 Durham Online MBA

街坊小學升band3
中六提早放果陣開始覺得要努力讀書
日日温左2個幾3個月考得果14分
入左IVE hd
負碌入大學
最近先搵埋野做

其實每段時間都有人帶我去讀書
由中3揀選修科開始跟人揀
讀乜high dip都跟人揀
算係幾多貴人

好既幼稚園>呀媽為左方便接放學放棄band1小學去左band2/3小學>band 2中學>Ive hd>poly yr1
我冇埋怨當時我老母唔比我入band1，我唔希望我既童年只係得讀書同讀書，即使將來有好既工作，中小學亦因為我自己鐘意打機荒廢學業，由其中一二打信長打到差唔多留班，到中四先生省，中五先讀書，最後入左ive，入面識到一班志同道合既好戰友，2年都好開心，而家yr1覺得人真係唔同左好多，就算大家目標一樣都唔會做戰友一齊努力，不過就算得番我一個都會比心機
如果可以比我由幼稚園黎多次，我仍然會揀玩，睇卡通片，打機，呢d先係真正既童年。

英文小學全級頭十
band 1頭初中都keep到
但中三開始身邊d人越黎越勁
跌到落全級~30, 曾經有兩至三年受打擊
到咗中五六自己反而無中一二咁踩衡油咁去讀 (諗番起因為d人太勁造成負面壓力令自己頹讀 <= 呢個怪自己on9 )
但去到dse都唔理啦, 試下爛船三斤釘, 搏下aim 8-9粒星, 但自問擺既effort連一d地區名校苦讀生都不如
最後得5粒星為興趣入三大engine
大學四年好似係為自己dse無好認真讀書而補償, 每次mt/final都chur自己, 發覺擺晒時間落去讀原來1st hon又無想像中咁難 (但自己dse始終係個遺憾 )
結論/感受: 初中係無用既, 高中先努力讀啦 (不過要打好英文根底, 仲有數學唔好甩)
仲有同人比較係會進步, 但過份比較就對自己進步係一種阻礙
可能自己入間band 1尾/band 2考出黎dse會好過依家

lm

垃圾小學>band3中學>dse炒左得十幾分>英國讀大學
成個人生都冇認真讀過書咁

垃圾小學-＞ band3中學＞dse10分 ->岩岩最低分ive ->岩岩好最低分讀top up-> 岩岩好pass 畢到業 gpa得1 -> 好彩入到大公司 萬五人工 但前景唔太好 同應該上位都唔到我， 遲啲考政府工算，希望好彩入到

冇咩特別好記起
感受係冷漠地過日子
冇感覺
係度倒數日子離開 番香港

幾錢人工

中學師兄會考12分，AL 1A1B1C2D。真心覺得勁

小學讀band 1 又係好似你咁，好辛苦，成績好差。
中學屋企人同我都決定搵間band 2, 可能身邊d人冇咁勁，競爭少左愈讀愈叻，自信心開始建立，去到高中成績仲突飛猛進，應該係選岩左科同埋對英文產生左興趣。
最後入左8大，讀小學個陣個個批我連大學都入唔到。入左科自己鐘意既科愈讀愈起勁

普通小學（頭十名）->唔識揀中學 ->band3中學 ->唔讀書，打交，玩同瞓 ->dse 13分-> retake 16-> ive hd -> scholarship ->poly 唔錯科senior year

有起有跌 係精彩 但好辛苦

屋村小學 -> band1中學 -> 輟學 -> mature asso -> ugc -> fg master -> 返工放工等死

我諗自己升學條路一路都唔順但又死好命
幼稚園臨開學前半個月先有學校收
小學都係要後後補先到我
中學派咗間band 2尾 諗住疊埋心水讀
然後開學前幾日收到band 1 offer
到考完dse 唔夠高分得ou
然後唔服氣去讀asso 覺得自己可以得到更好
Asso讀嘅第一年我雙修 結果jupas比咗lingu offer 我 但科唔鐘意 所以無讀
到第二年竟然得樹仁收返 又諗住接受現實嘅時候
又係開學前半個月收到ugc offer
諗返起都好似過山車咁

有冇人由細到大大部分時間都同同學相處得好差（e.g. 比人恰，冇乜朋友）

諗返起以前一直都唔點care成績，讀中學果陣只會每日都驚會比人打，因為咁所以變得好唔相信人，而讀u果陣我一個熟嘅朋友都冇，諗返起都覺得好可悲

細個靠變通入左香港數一數二既幼稚園 九龍塘地鐵站嗰間 一年後寫字太慢被勸退 就入左直屬小學最貴嗰間幼稚園 再入埋小學
小學頭一年成績超好 之後越黎越差 差d留班 any肥 自己到而家都仲好鍾意間學校 成日返去 一年幾次咁
然後又入埋同一間中學 大部分老師都係外國人 好唔鍾意 以前以為老師 制度同小學一樣好 原來唔係 hea左幾年去左社運書院
去左社運書院之後過果d就真係生活喇 唔係為考試而讀 讀自己真係鍾意既野 同學互相尊重 又團結 老師超好 好多男神 可以同老師好似朋友咁相處 很好
兩年後夢醒了 美好既日子已經完結 而家起西方國家

塞翁失馬焉知非福same

好彩入唔到a1 a2 ust ku, 入咗cu

小學: band 1
小三時曾經試過全級第一 小四至小六 維持全級1x

中學: band 1中下游
中一時開始做毒男廢青
中四/五成績更差 全班(非精英班)排名大概28/40

中五升中六時開始溫書 但無補於事 DSE 17分
之後retake 一年 (仍然做頹廢青 間中溫書)
最後20分 轉讀asso
冇耐就quit asso tritake
tritake(只升一分)後入八大

結論:
自己亳無人生目標 無衝勁
為讀大學而讀大學 而家讀左幾年 感覺浪費時間
中三升中四選錯科 中六考dse後揀錯路
根本當初出嚟學門手藝/升higher diploma 比較適合自己

如有雷同實屬巧合 品洗相認
利申 會考撚
細個屋企窮撚黎 小學入左間都叫唔錯小學
但係由細到大對英文極之抗拒
由小二開始英文成撚日唔合格
一條龍咁升左間當時新開ge中學啦
讀讀下發現對科學有興趣 其實中三個陣不論歷史 同科學方面都考得唔錯 就以為自己好醒啦
咁有興趣咪去揀理科讀
其實自己畫畫都幾有天份 但個陣為左威 就讀A maths 而唔去讀art
好啦 升到上中四 全英文讀 本身對英文抗拒ge我當然跟唔上英文理科班啦。考試接連肥佬
最尾A maths 都唔讀 因為讀唔掂
好多科逼住要轉中文考
其實個陣好灰 跟本唔知點從何入手 考又考尾個十個
升到中五想發奮。就不恥下問咁叫化學老師教
佢就拎好多past paper 俾我做 操操下就愈做愈叻
但唯獨是化學一科有明顯進步。其他科都係炒架啦
時間過勁快 就去考會考 考出黎12分 化學就拎C 英文就肥左
剩係知中英文唔合格 以後乜都唔洗做 逼住又要重讀中五
重讀個陣又去補習啊 又每晚真係去接觸下英文學下生字。個年係校內好幾科都考到頭三
不過到考第二會考個陣 好多都發揮唔到。出到黎個分都係13分 唯一唔同就係今次英文合格。以前講英文完全唔敢 今次竟然speaking 拎4 其實真係有進步ge...
諗返起個陣點解會考咁差 其實都唔知點解 個人就好冇動力。成日係度諗 今次會考成功仲有a level 點捱？讀大學又點？讀完冇工做點算？
動搖左信念最尾repeat 都係鳩考 所以都係升唔到中六
變相去讀Ive
個陣ive又唔知咩事 首輪入又入唔到 個陣勁驚
又唔知讀咩科好。
咁個陣ive有科healthcare同化驗
開頭其實想去讀化驗 因為始終自己化學係有興趣
咁個日ive第二輪招生 我就5點起身去排隊拎位
點知去到個陣 發現原來一堆人排緊隊報 而我仲係第95個 個陣心到慌埋...
咁排到我個陣 化驗呢科已經收生滿額 逼於無奈就揀讀healthcare 其實依家諗返真係好好彩...
同埋個陣就諗 細個夢想做消防員 不過近視做唔到
老豆又係醫院做助理 我就諗不如試下去做護士啦。同細個理念又一致
咁讀讀下發現真係有興趣發展
到ive畢業個陣。就試下去報醫院nursing school
個又interview 上晒身咁 突然表現好好 雖然都好驚佢唔收我 好在最尾都收左
咁就去左讀EN 讀EN個陣成績都唔差 咁就順利畢埋業 做左EN二年幾三年
個陣一畢業又去報讀RN conversion course 又好好彩一畢業收左我...
儀家last year 準備升RN
黎緊將會報degree master
目標做護士長

小弟由全港五十名以內既小學升到band3 尾ive 然後hea哂成個中學 dse得3今 入ive fd結果堂唔返assignment唔交 repeat多年fd 再升hd 呢一年岩岩year1都重係好hea

小學hea讀>band1中學>DSE heahea地>非三大水泡科

中五第一年炒左唔夠14分
Repeat升番讀中六七
之後又炒左讀asso
Asso爆4拎埋scholarship升shitty

屋邨官小-＞跨區地區名校-＞外國傳統名牌大學-＞打份垃圾收入既工

感受：讀書幾叻同幾突破自己comfort zone都唔重要，始終要經過社會浸淫 有時覺得做小池大魚比做大池小魚好

好彩做緊既係自己鍾意既工

普通小學
band2中中,成績中游
差1分入u
雙修
retake入埋大

總括而言,考完個dse無曬讀書團火,
發現原來自己咁多年既努力原來只係為左符合社會同屋企人期望,
宜家每日都過得好無意義

屋邨幼稚園 -> 屋邨小學 -> Band3武館 -> 出國讀college -> UK QS top11 uni. MA (Politics)

有錢條路真係易行好多

小毒毒我讀平民小學—>沙田第一男校 —>hea足6年—>溫唔切同做唔切pp —>shittyu
利申Year1 勿相認

Band 3(差d比人踢出校）-->asso-->獎學金全球top 30 U
但心態一鳩樣，因為讀緊乞食科

小學升上中學一條龍. 中學IGCSE 一係唔溫, 一係考試當日朝早溫, 結果高中夠分升上去讀IB. 到左IB諗住個人會進步 結果屌你老味我就係考試前個study week最尾個幾日先開始溫書, 只係用左來溫HL其中兩科. 另外四科既paper都係考試之前個日同當日先溫. 大學就報左ucas, 原本諗住會炒, 只係入面insurance choice間u, 點知好彩夠分入到firm choice 間u. 但係入到u都冇用, 個人一樣咁毒.

舊制
Band1，但中五CE考得14分，冇得原校升，個分亦只係啱啱好可以聯招，去咗間Band3(當時覺得自己好不幸，考完AL先知CE嘅自己根本稱唔上溫書)

入到Band3，真係哇出黎，有啲老師教書竟然可以Hea 到咁，而所有同學，包括一啲CE有18分嘅，都極度懶散，每日係班房追黎追去嘻嘻哈哈

同佢地一齊癲咗一年發覺唔妥，的起心肝每日除咗食飯沖涼，就係每朝八點坐係書枱溫書溫到凌晨一點，甚至補習都專登改去第二度，廢是同佢地一齊補影響聽書

第三個月開始狂甩頭髮，以為係早年脫髮問題，心情亦開始極度抑鬱，幾個月冇打丁，所有事都提唔起勁，但依然堅持溫

最後結果係成績全班最好，亦係唯一一個入到U，而甩頭髮問題係考完一個禮拜就冇咗，當時先醒覺係壓力

但其實呢一切都唔代表乜⋯⋯因爲其他人讀asso hd都上返U，仲要串鳩我廢，GPA低過佢hd個GPA，話唔明點解大學生可以懶到咁，我心諗，我夠唔知點解你AL懶到幾條F啦

*無意騎劫

Band1 男校垃圾—》retake > 馬料水文科

垃圾小學->band2頭中學->試過考全級尾十->鳩fing咗6年dse14分->retake->20分no offer->樹大->quit u->入返八大

垃圾小學 > Band 3 中學 > IVE FD > IVE HD > UST

幼稚園>小一>小二>小三>小三>小四>小五>小五>小六>中一>中一>中二>中二>中二>中二>中三>毅進>IVE FD>IVE HD

書都冇得讀

band1小 > band1中 > cuhk phy
入大學以前覺得自己好勁
入到大學先知有好多好撚勁嘅人

Band 1名校頭十幾二十名
學校pre dse二十尾三十頭 > 為興趣aim乞食科
結果dse hea考得廿中 > 入咗aim嗰科 > dean list
雖然結果好似無乜分別，但係無盡全力考公開試好似硬係覺得人生少咗啲嘢咁

小學->中學1->中學2->大學1->大學2->大學3->失業(now)

讀phy

普通小學中間排名
Band2中學排30幾名
8大水泡科
想威返次都難

小學被踢左出兩次校
最後去左扶幼會到讀 （專收搞事/弱智讀,我諗我個陣係因為弱智個邊 ）
到中學入左間bank3尾讀 (一年都唔知有冇十個升到U),但都比人踢左出校
咁就轉左去一間岩岩從特殊學校轉主流學校讀（間野會考20分都掛banner祝福佢 ）
但都係比人踢左出黎 之左去左間專收只收有問題嘅學生中校,個間就讀左中三放人出黎做社會垃圾 中三教緊中一野
個陣家人都放棄我,一野句都唔講
咁我就半工讀VTC嘅YC
然後升上HD
現在8大生
BTW除左英文寫同講之外所冇咩問題
聽7-9成都明
咩feel?
好刺激 小中學都係學校過夜 之後成班大人追我
打交家常便飯 直到中生運動會拎左全場總冠軍,初一二班個陣我玩曬
所以味比踢左出校
再望番個陣D精英班人,都冇十個入到U,而全級最on9個個我反而入左,笑尻死me

嗯

city仔
唔好插我,我係潛開水個班

廢到咁都有得打飛機

屋邨小學>band3中學>dse16分>assohole>番工>心理出事變廢青>埋大now

又黎呢種理論
搵特例出黎比

就係廢到咁都入到U,真心無咩幾個有咁弱智經歷 個陣識埋社會黑暗面D野

地區出名(但實際好撚伏)小學算勁果堆 ->地區第一名校 中規中矩 排Top 30%->DSE普普通通 都係Top 30%左右->入左Polyu Nursing

活動教學幼稚園-》派位去到出名小學（因為面試見我唔係傳統名幼稚園連second in 都無）-》一條龍Band 1英中-〉聰明但唔識讀書加埋懶dse得19分，入ive重考dse,有8大offer-》yr1時兼讀ive yr2->三大master

如果我唔係懶，可能條路會好行好多

冇追post,鏗哥入咗嚟未？

有咩好比
有d 人成個A.L. course 望一眼就識晒

地區最勁小學（好似係）
無乜被催谷但考得還可以

->地區band2頭中學
知道左派位想喊
仲安慰自己話入去屈人機算
初中唔背書 精英班墊底
高中想發力升大學 發現好難
公開試前岩岩好倒數一年開始地獄式溫書
逼自己搏盡
公開試唔算高分
但比較返 係我考得最好既試
放榜d老師跌晒眼鏡話估唔到 不過我仍然好多謝佢地

->jupas入非專科
覺得自己升到u都算係奇蹟
放鬆自己 放少左好多時間落學術
考試前最後幾日先睇notes做paper
成績唔算好好 但社交各樣野改善左好多

->無錢讀master於是最後入左社會大學
做落野覺得 好彩自己無令自己變成一個專才
因為呢個社會大部分工作都需要一個通才

借呢個post勉勵下中學雞
有野你覺得做唔到而唔做一定會後悔既話
比心機做左先
對我而言係讀書入u 對你而言可能係其他野
有好多野 事在人為 相信自己

好似離離地題
Sorry for 1999

聰明但唔識讀書 咁都打j

屋邨乞兒仔，新界普通中學 ==>
CE 得個位數字分數 ==>
去 Band 5 中學夜校讀 AL (嗰時仲分 5 個 Banding) ==>
AL：1D 2E (UE Oral 仲要 F ) ==>
IVE HD ==>
拎 scholarship 入非三大 ==>
1st hon 畢業 ==>
某紀律部隊幫辦 (身邊同事大部分係三大仔，名校人)

宜家專注讀短期 cert，學外語，學投資。
target 買多層樓，他日退休去牛津讀 master (廢青發下夢... )

quit i大 tritake入港大

band1中學上港大
唔係好勵志

小學band1，頭30名

中學band1尾學校，中1－3無心向學，唔溫書，全級考90－110

中5會認真溫書，全班第9／第10（冇全級排名）

最後dse盡左力，但中英通得3，其他5－5＊

入左ust讀bachelor，second up honour grad

而家讀緊cuhk master

屋邨小學(已殺校)
精英班中下成績 班排名 2x/32 英文默書小六有次得16人分
升band3中學 又係精英班 英文叫好大部分同學小小 但都係廢鳩 F1到F5 全級十名內
F4 因為學校商科廢 最後揀讀理科 Take A maths
然後自修Econ係出面補習
最後會考16分原校升 Phy Chem A maths 得D Bio Math C
竟然係Econ B
AL 揀Phy Chem P maths 個撚個老師都話AL同CE比會跌兩個grade 連埋中英文就五條F

最後挫到3D2E 讀濕鳩自資BBA 本來想year1爆GPA trans u sem1 有3科爆4 1科3 最尾比中英科拖低到GPA得3
放棄transU繼續讀上下莊 叫做識過其它U既人其實覺得無咩分別
之後去左歐洲exchange
year4考過CFA level 1 fail 9/10

畢業之後係銀行、保險公司金融機構發展 拎到幾個行業學會fellowship 繼續考緊

特別感受係去完exchange 入左公司做就知到英文grammar 一啲都唔撚重要 鬼佬同學同啲鬼頭講啲grammar 都係錯撚哂 最緊要係肯講唔怕醜
除左做啲工好著重wording e.g. Law, Compliance, Communications, contract
Email睇得明就得

仲有無謂計較自己咩u咩系畢業 如果唔係三大神科 入到大corp MT 或者health care
其實畢業出到去人工都係咁上下
讀中學死挫爛挫 不如玩下波打下機好過

小學top果班->地區名校
因為間小學太廢,一入去排級尾幾
之後叫努力溫下咁,但都係中下游果班
直到f6,開始知自己要搏,日日放學就溫書,補習
果陣自己又心慌慌,全科都補哂 成日俾人笑課金
出到黎補到既真係幾有用,但有d無進步反而退步左(唔知自己個底去到邊就覺得食哂本note就ok)
最後best5 23,有科5*,2科5,點知中文2左
果陣自己都幾灰,見到自己有呢d成績我都好開心，好多老師都問我做咩進步咁多,但佢地唔知我2左
最後死死氣讀asso再re中文,m1呢條路
呢年中勤力過dse果排,不過果份動力真係小左好多
出到黎2科都上左1分
而加ust

其實好多人讀書都可以好好,有人靠勤力,有人靠應試果份心態.
補習有無用好睇個人點溫,識用到份筆記真係可以令自己好多
同埋唔好覺得retake好易 雖然溫書時間多左,但唔改下自己點溫,份心態.可能到時咩都無

"為咗可以玩耐啲，我要做吓功課，為咗可以玩耐啲，我要溫吓書"
可能因為咁，入咗大學，玩多咗兩年…
做吓功課溫吓書，其實仲有啲啲時間玩，當然唔太多。hea吓讀吓玩吓…
哩個模式幾穩定，絲打一試入魂。巴打可以試下，堅持到其實唔難。

咁都有面話自己聰明 係咪有咩誤會

正常小學之後入band2中中 數學差到仆街 低form果陣又hea又玩 成績唔好 到高form開始發力 考全级頭3 攞埋scholar去us遊學團 啲老師話完全估唔到低form同依家既我差咁遠 之後dse果排再發力 日日操卷 操到爆哂瘡 數學好差 一路做一路喊 LS同history都失左手 b5 21分 入8大
Studyleave果排真係會好難捱好難捱 考完中文驚到想死 如果有考dse既同學係到 記住千其唔好放棄 捱過左就會好開心 好好玩 攞到好成績就會覺得一切都值得
識我既唔好相認

有有人讀諸聖

勿相認
中三家庭變故開始日日打機。
好彩小學英文都算ok
有翻咁上下底
最後都有個三
中六突然開竅讀翻書
好辛苦
因為從來都冇試過真係keep住溫書
基本溫一個鐘就會溫唔到落去
玩翻半個鐘手機
但已經冇開電腦打機
同埋開始補習
中六臨畢業時仲識到個女仔
拍拖拍到依家
最後dse由學校年頭predict 8分
到放榜嘅16分
16分對好多人只係一個垃圾分
ps 我對個分數都好失望
本身以為有18左右
但都算感到欣慰
中六pre mock band3中中排全級60
到放榜全級第六
依家讀緊sf degree
打算自己讀好英文 希望tran到U
sorry for 1999。共勉之

識人band 2 中學->asso -> hku -> oxford master

小學：屋邨中下小學 hea讀少功課30人年年頭5
中學：band1尾中中，中1-3hea到仆街日日打機
中4-5努力理科會考操下pp拎到23分原校升0補習
phy chem bio compu math ABBBB都叫勁,英文等2
會考23分=dse27分大約
中6-7大部分時間自己惡補英文升返D，bio keep到b phy跌2grade到C，0補習
入三大defer一年3rd hon hea到仆街
出黎得13k

Hi 武館